%@P:exocorcp
$ABCD$ est un rectangle tel que $AB=8$ et $AD=5$. Le point $M$ est sur
le segment $[DC]$ et on note $x$ la longueur $DM$.
\begin{myenumerate}
\item Exprime en fonction de $x$ l'aire du triangle $ADM$.
\item Représente graphiquement la fonction associée à l'aire du
triangle $ADM$.
\item Détermine graphiquement la position du point $M$ sur le segment
$[DC]$ pour que l'aire du triangle $ADM$ soit égale à 20.\par Retrouve
le résultat par le calcul.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item $\mathscr A_{ADM}=\dfrac{AD\times DM}2=2,5x$.
  \setcounter{enumi}{3}
\item \[\Eqalign{
    \mathscr A_{ADM}&=20\cr
    2,5x&=20\cr
    x&=\frac{20}{2,5}\cr
    x&=8\cr
}\]
Pour obtenir une aire égale à 20, il faut que $M$ soit sur le point $B$.
\end{myenumerate}